【武俠】我乃，天下無雙！（外傳）

外傳

也許故事尚未結束，也許故事會以另外一種方式完結。

「你只要找到畫上的地方，就能找到你魂牽夢縈十八年的少女了。」

上官四一一直牢牢的記著如是說所說的這番話，畫作也緊攥在手不放，一有時間就看看畫作的地方，生怕自己去錯地方。

「還差一點點，還差一點點。」上官四一這些天來口中都喃喃著這句話，全然漠視左眼血淋淋的傷勢。

有些事情，比起自己的眼睛和傷口來得更重要。

名震江湖的「九陽槍」被上官當作柺杖之用，助他一步步攀山涉水。

有些事情，比起「九陽槍」還要來得重要。

終於，在一個黃昏即將落盡的山崖，上官找到了。

溫柔而澄黃的昏陽沉沉的落下，那照亮萬物的光芒而今已漸漸消逝。

可是上官還是看到了，用他僅有的一目看到了。

那是在夢鄉之中看過無數遍的青衣、依舊是那模模糊糊的斗笠、依舊是那背在身後的粗糙雙手。

一切的一切，都是那麼熟悉的陌生。

青衣女子的身影佔盡了昏陽，上官用盡力氣一步步地走近，伸出了手，希望捉緊眼前的女子。

「天下無雙」的上官四一一生想像過許許多多不同的畫面，但那些都是血腥的、醜陋的、不堪入目的。

但是這一次似乎並不如他的想像。

「我找了你很久，真的很久。」上官拋下了「九陽槍」，道。

「你知道嗎，我也等了你很久。」安鹿掀開了戴在頭上的斗笠，眉眼溫柔。

安鹿伸手牽起上官乏力而顫抖的雙手，那掌心的粗糙卻是上官一輩子的溫暖。

上官用力的握著安鹿的手，安鹿抬眼看著上官，眼底下盡是綿延柔情。

這就是上官睽違了十八年的女子，也是他曾經親手放棄的幸福。

但只有這一次，上官再也不允許自己放手了。

很多年以後，江湖中傳來了大大小小不同的傳言。

有人說，他看見一個揮著耀眼如烈陽的長槍的一目男子隻身搗了「天下第一惡賊」的老巢，身旁還跟有一個身穿青衣的女子。

也有人說，他看見了傳說中的「天下無雙」和一個青衣女子在雲煙繚繞的山峰上把酒談笑，極似一對神仙眷侶。

但更多人說的是，在一座無人知名的小山丘上，不知何時立了兩座緊依的墓碑，多年來卻無人拜祭。

碑前祭了曾經名動天下的「九陽長槍」，和一頂無人問津的薄紗斗笠。

我突然心血來潮寫咗個外傳出嚟，當係滿足一下當時大家都好想要嘅Happy Ending又好，當係平行世界又好
反正上官四一如大家所願，終於有一個BBQ結局啦
雖然咁就開多一個post好似好任性，但我之後可能都會寫一啲人物外傳，就當係開定先都好嘅

呢個先係true end(我當）

平行世界入面嘅true end

快啲出其他外傳

上官唔係冇右眼

留名

正呀

我睇番正文，記得係冇咗左眼

竹治巴

期待已久既good end

上水！